\chapter{Hauptfenster}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{mainscreen.png}
\caption{Hauptansicht}
\end{figure}
\section{Beschreibung}
Das sind die zwei geplanten Hauptfenster. Mithilfe diesen lassen sich alle Operationen ausführen.


\subsection{Controls des Anzeigefensters}
Das 'Anzeigefenster' ist das eigentliche 'Hauptfenster' meiner Anwendung. Es besitzt eine Menüleiste mit den Einträgen 'File', 'View' und 'Settings' auf die ich später noch eingehen werde.\\
Darunter bemerkt man hier einen ziemlich leeren Bereich. Hier werden schlussendlich sämtliche überlagerte Welle angezeigt, inklusive der Möglichkeit zu scrollen und/oder zu zoomen.\\
Unter diesem Graphen befindet sich die Kommandozeile. Sie ermöglicht uns ohne großen Aufwand, eine Welle hinzuzufügen (Im obigen Bild befindet sich nur eine Beispielzeile die beim fertigen Produkt NICHT so funktionieren muss!).\\
Zu guter Letzt erkennen wir darunter noch eine Statusleiste die den Namen des aktuellen Projekts anzeigt. Falls ungespeicherte Änderungen vorliegen, ist dieser zusätzlich mit einem '*' versehen.

\subsection{Controls des Steuerungsfensters}
Das 'Steuerungsfenster' kann im Prinzip das Gleiche wie die Kommandozeile, nur kann man es einfach und ohne Probleme per Maus bedienen. \\
Die Dropdownbox beinhaltet bereits gespeicherte Wellen, über die Textbox 'Wave Alias' wird der aktuellen Welle eine Name gegeben. Die zwei üblichen Textboxen legen die Parameter des Sinus fest. Optional kann auch eine Vorschau im Graphen angezeigt werden, wie sich die neue Welle in die Alten einfügen würde. Mithilfe des Remove-Buttons kann außerdem eine bereits existente wieder entfernt werden, was die Applikation absolut dynamisch macht.\\


\input{FileMenu.tex}
\input{ViewMenu.tex}
\input{SettingsMenu.tex}
